**3735. – Luzula lutea** DC. – Plante vivace de 10-30 cm, entièrement glabre, à souche stolonifère ; feuilles d'un vert jaunâtre, courtes, lancéolées-linéaires, brièvement acuminées ; inflorescence dense, dépassant longuement les feuilles florales, à rameaux courts, dressés ou un peu penchés ; fleurs d'un jaune doré pâle, sessiles, en glomérules multiflores serrés ; //périanthe à divisions égales, concaves, brièvement mucronées ; //anthères jaunes, de moitié plus longues que le filet ; //capsule ovale-aiguë, un peu plus courte que le périanthe ; graines terminées par un petit tubercule. //
Eboulis et pâturages humides des hautes montagnes : Alpes de la Savoie, du Dauphiné, de la Provence ; Pyrénées. – Espagne septentrionale ; Italie, Suisse, Tyrol. – Juillet-août.